% @Source RP
% @Difficulté 1
On a $(v_n)$ la suite définie par $v_0 = 70$ et pour tout $n \in \N, v_{n+1} = v_n \times 0,7$.

\begin{enumerate}
  \item Calcul des termes $v_1, v_2, v_3$.
        \begin{align*}
          v_1 & = v_0 \times 0,7 & v_2 & = v_1 \times 0,7 & v_3 & = v_2 \times 0,7  \\
          v_1 & = 70 \times 0,7  & v_2 & = 49 \times 0,7  & v_3 & = 34,3 \times 0,7 \\
          v_1 & = 49             & v_2 & = 34,3           & v_3 & = 24,01           \\
        \end{align*}

  \item On multiplie chaque terme le même nombre $0,7$ (la raison) pour calculer le terme suivant.
	
  La suite \suite[v] est donc géométrique de premier terme $v_0=70$ et de raison $q=0,7$.
  \item L asuite \suite[v] géométrique est de raison $q=0,7$ telle que $0<q<1$.
  
  On en déduite que la suite \suite[v] est \textit{décroissante}.
\end{enumerate}
